【勵志】23歲支那人餐廳老闆，批評香港90後只懂去旅行，不懂儲錢買樓

【飲食籽】唔怕蝕底又上進 獲分三成股份 23歲仔做食堂老闆

廚房只有老闆陳澤明（明哥、右）和劉清奎（阿清），繁忙時間忙到無停手。

三餸飯， 蒜茸椰菜花、蓮藕燜腩肉、腐乳雞翼，$52
（連白飯例湯）

23歲的劉清奎（左），獲老闆陳澤明分股權。
【飲食籽：識飲惜食】
中上環，放飯時間人山人海，亦是各家餐廳的必爭之地。有一間經營數年、主打兩餸飯的後巷小舖「上環食堂」，今年九月搬上千呎舖位，日賣千碟飯，每月營業額約七十萬元，成功突圍而出。新店多了一個老闆，是今年只有二十三歲的劉清奎（阿清），他個子高大，架着粗框眼鏡，樣子比實際年齡成熟，既是老闆亦是廚，獲老闆陳澤明（明哥）分了餐廳的三十巴仙股權。

「初初請後生仔，個個都怕辛苦，這裏之前請了兩個，都做不夠兩日，就說頂唔順。廚房太熱，入到廚房，件衫又乾又濕又乾。給高些人工也無用，就算給多一、兩千都有機會走。如果我把股份給他，大家就可以合力搞好食堂。現在兩個拍檔做廚，死就死，一人頂十二小時。」明哥說。
明哥昔日在包伙食公司做，一直煮開大鑊飯，後來自立門戶在上環永樂街開「上環食堂」賣兩餸飯。但因業主大幅加租，忍痛結業，休息半年後，得從事科技的熟客鍾名川（川哥）入股投資，三年前在上環畢街舊店重開。今年九月再搬到皇后大道中的千呎舖，廚房只有兩個廚，便是阿清和明哥。餐廳現在日賣過千個飯盒，雖是大鑊飯，但每次炒的份量亦不多，密密出品，忙到無停手。「阿清好快上手，肯做又企理，小事如收工關冷氣掣、煤氣掣、電燈掣，都可以幫你做好。好多人做不到，包括我老婆在內，會時常遺漏，他是我見過最上進的年輕人。」

由送外賣做起 目標買層樓

只有中三畢業的阿清，十六歲從潮州來港定居，在「上環食堂」由送外賣開始，兩年後到酒樓學師，去年八月再回舖幫手。「我自己不喜歡讀書，讀完都是浪費錢，不如出來學門手藝吧！預咗出來捱，如果不捱，那有今時今日！」他續說：「我細個已經想入行做飲食業，目標是捱幾年後開間餐廳。這行很少有後生仔願意入行，大多是新移民，過時過節陪唔到家人，返早又收夜，好夜先返屋企，等於一整日給了公司。」

上環食堂
上環皇后大道中222-226號啟煌商業大廈地下

要睇片先睇到佢口出狂言
同埋睇見佢係咁滴d支那豬汗，都唔知會唔會滴落去飯菜到
雖然話廚房眼不見為淨，但真係幾嘔心

33?

碟狗飯$52

成隻豬咁 支那豬不意外

留名加租結業

支那狗23歲落到嚟做連登仔認為最低賤嘅飲食業都揾緊7皮一個月，仲要唔知有無報細數
日賣過千碟飯，一碟50，一日50000
一個月150萬，報70萬，我唔知佢點計

賣晒告白

計二十個weekdays都100萬
除非佢賣35蚊碟

on99廢老中左邪咁，慢慢俾條支那豬食晒成間舖架啦

準備慢慢比人食夾棍

52蚊食D咁既野,食果個真係聰明

等睇N年後哭訴支那人吞左佢間鋪

俾支那雞水左間舖都話呀，俾隻支那仔扮上進慢慢侵蝕埋間舖真係on79

43都黎緊啦下話

我都見唔到有

睇左幾次，都搵唔到，以為有下文未貼

大把人未睇文先屌人

食神谷德超黎既

學門手藝, 點都好過你讀完科19科DEGREE, ON99 咁

38$ 2餸
成日去食

23歲已經成個阿叔咁

片尾講

支那豬汗 形容得幾好

係咪唔出糧只分花紅

七皮一個月
葡萄

條片先有

你個閪飯都52，我點樣儲錢？

係 免費派比我最好

原來係支那狗煮ga

平心而論 中環一個垃圾麵都50幾

原來，自膠
梳樓主

呢度好多食米唔知米貴

成班葡萄 人地都講明係一部份90後 無講錯喎

利申90後

52蚊 有乜問題 佢碟3送見得下人啦
你去中環d 濕9茶餐廳都 5-60蚊

蚑那人除左秦國，去邊度都無visa要簽證，唔恨得香港人咁多啦

有湯有飯有三個送，算平啦，過千盒你當俾錢果班人傻嘅咩，中環喎

做到老闆分股份比佢都幾西利

中上環返工五十蚊基本啦

成班酸到

又黎...

成班中學雞日日係學校附近食學生餐，一係屈係學校食，閪知中上環上班族食晏個價咩

你收股份我收人工，畀你改收人工睇你搏唔搏丫

啲錢我嘅
去旅行又點 關閪你事
你咪成世喺個廚房度
做到死為止都對住啲錢同數字囉

50蚊都食唔起，你咪去波仔買個丁丁飯囉

一個loop黎 你唔搏老細又會唔會分股黎留你🤔

睇野真係唔好咁表面，明顯阿清 1，明哥 0，平時邊個插邊個都未知，三成 "股" 份包埋。

等執喇

有啲嘢，自己食唔落攬住都冇用

冇左個大陸仔，個老闆一定可以搵到閣下代佢踩十幾個鐘撐起個廚房la

返partime先知學校canteen碟狗飯有幾抵 廿幾蚊有肉有野飲 出面一倍都唔止

佢間野啲飯好濕 食過一次

行遠少少去上環街市食重好

連登班死毒撚日日食天水圍食麥當奴唔知好正常

好多玻璃心崩口人忌崩口碗

個肥仔拎自己做版根本係以偏概全
有無理解過人地先
係你好撚命 遇著個咁抵得諗既老細
人地過d 點解會變成做又三十六唔做又三十六既心態唔係生出黎就係咁
遇得多仆街又涼薄既工同同事
幾抵得諗既人都變得斤斤計較啦傻閪
你上左岸就離地屌人啫
好命依家野唔係出世做李家誠個孫就算
你咁撚樣唔算好命算咩
算努力？ 香港幾撚多人都勤力 做撚爛晒市都係咁撚樣 無得升又無得加人工
個個有衝勁有志氣都磨撚蝕晒
係你咁好彩未沉個陣遇到個好老細同有位比你上啫

邊忽似23? 佢唔係九十後呀?

荔枝角工廠區 三送飯連可樂無例湯外賣都50$
中上環呢個價 有啖湯飲 有菜有肉 唔差呀

做食唔好得罪人wor

比人玩大把位入

有，支那豬提過

日日做良好市民報食環消防

如果賺到錢,點解唔出高人工請多兩個?要去到分股份留一個人?

又出招整瓜一間小店

其實佢做錯咩

我都想知，做咩咁多人都屌

又係呢啲19價值觀
根本住屋係人基本需要
明明係一個政府要做到嘅社會保障
香港呢到就講到有樓住已經皇恩浩蕩
總有班on9以買樓為人生目標
甘心命抵俾層樓綁廿年做樓奴
有樓就係成功指標
聽到都覺得弱智

佢雖太串
一個月揾成六萬
問人地點解唔買樓

何不食肉糜

某程度上係唔抵得

雖你老母

支那人為佐黎香港。報細數報大數都有

食環 消防 1823

你呢啲思維
下下以為請人咁易
遇到個岩既人我都會分股份俾佢
咁佢先會當自己生意做

屌人樣衰、肥、又陰謀詭計果啲
睇留言好好笑

佢際遇真係好好 但係都有努力 有今日都算值得
唔通望佢做蝗蟲拎綜援咩

23歲？

佢個樣40都黎緊

唔好咁大聲
特登計少一半方便逃稅
做乜踢爆人斷人米路

ok 全香港班後生仔去晒做飲食好冇
跟住個撚個又買樓收租要下一代養好冇

唔睇文

老細咪試過羅

話做唔長嘛

間野開左唔係好耐

咁快就同人講自己有大把錢賺

遲早加租收皮都似

70萬營業額幾錢用左黎交租

咁支那蝗自己買左未?

營業額700k
利潤呢？

好撚難食，咁都吹奏wtf

咁佢自己買到樓咩?

好快就會比人燈死

見到上面成班中學生食開學生餐就屌人貴就好想笑
過幾年到你地出黎做野就知揾食艱難,
講真$52叫ok價, 而家垃圾茶記都$45以上

細路仔都未出黎搵錢

食米唔知米貴

無睇片請問邊度講佢搵七萬一個月

啱呀因為周圍都咁貴所以賣$52就合理
咁唔好再話啲樓貴啦，依加新界樓都萬五蚊尺

新界上車盤係400萬起 (唔知依家仲有無)

我又諗唔到數千蚊去下短途, 對比買樓咁大筆錢

又有幾significant?

悶聲發大財都唔識

駛撚做到咁辛苦, 又話過節無得放, 又日做12個鍾, 乜乜物物咩

買BITCOIN無窮人

升到 USD 8200 啦

佢仲係廚房炒炒炒

SORRY, 剛剛轉左,

係 USD8300 先對

小心唐牛食埋你間舖呀

佢話"就算給多一、兩千都有機會走"

一來有機會走,唔係話俾多兩千都照走
二來俾多一兩千有幾多

其他餐廳點請廚?定係間間都興分股份俾個廚?

周價都貴=唔貴？

$52

支那畜牲係支那食開狗飯宜家有人飯食梗係滿足啦 仲洗乜去旅行

大家樂都未駛52啦

咪玩啦
佢呢d 濕鳩 2餸飯中環有幾間賣緊$36 37

係咪唔去旅行就儲到錢 ?

52蚊食大家樂都好過食支那人煮的垃圾

儲到
一年儲多2萬
20年儲多40萬
（但到時樓價唔知幾錢）

跟本旅行就越來越平
上一代成日用返佢地當年個價去諗野跟本on9

良心過唔過意得去呀真係
慳得果dd

雖是大鑊飯，但每次炒的份量亦不多

唔明

唔洗大家樂，中環大把餐廳仲係3字尾 4字頭
我之前返中環成2年都好小食過5字
佢個位仲要去到上環果面，更加多平野

上面笑鳩人係中學生條友都唔知有冇去過中環

開個商業登記就係老闆啦,你話長和分左30個巴仙比你就姐

講得岩wo

23歲 個樣似32
唔怪得唔去旅行

真係唔識
儲錢點買樓

如果我讀到中三就畢業 無cert無經驗 我都會努力做好廚房工
除非真係鍾意煮食啦 有cert就緊係唔會同你捱廚房

廚房23歲揾7雞 你有cert揾緊幾多啊？

ON9 , 以前樓價都冇咁貴,
唔炒賣 打工要幾多年先買到錢.
仆你個街.

真係叫大家唔好幫佢買飯食.
柴九上身, 大家同唔同意

條片3:10呀五毛

成個post酸到

周圍都貴，自己人工有無加過？

你老醒碟頭飯就碟頭飯啦，加多碗例湯比盡咪四十二蚊碗，三咩餸咩飯呀，咪懶有型吖仔

其實交易廣場對面一堆快餐店
不過宜家4字尾都少啦 上堅道可能得o既

有圖有真相

點解學一年廚就可以話自己識煮